[學術討論]我發覺好多香港人唔太識分辨書面語vs蝗語，一味見到唔係廣東話就盲反

即係抵制蝗語本身唔係壞事，但如果變成將中文書面語乜都當成蝗語嘅話，傳岀去反而只會影衰香港人。有時候，我哋部分人反而唔太執着正字，反而優先批鬥人哋係咪講蝗語(圖就費事cap，自己去大黃gp)

一定係嘅蝗語
乜逼物逼，呢個一定係啦，例如你媽逼
操
亲
同志们
素質
視頻
老鐵
啥
么哒等等字眼太深蝗我唔識

香港人常見錯誤糾正
基因=/=核酸
打造
小鮮肉
手機(呢個真係諗唔明)
第n波
打造、營造
小三、萌(台灣好似有用，有錯請更正)

再次重覆，有錯請更正
歡迎補上，不過唔該連登仔fc咗先
btw台語源於閩南話、同廣東話都係源自中國大陸，我自己唔會刻意用蝗語/殘體，只係覺得方言嘅嘢同政治關係不大，當然殘體係關事。
反蝗語唔係問題，都係嗰句，fc咗先

留名等人話我幫支国人辯護、左膠

仲有台灣字眼

其他唔清楚，但小三呢個叫法應該係喺一套台劇「犀利人妻」引起先嘅.

呢個真係唔知

通常啲人見好多大陸人抄嚟講就當係蝗語

不過都應該用番廣東話 二奶

打造。。。
原本係講「整一啲實體嘅嘢」，之後借代去講里程碑，但支那就乜柒都打造。

第n波
萌

和製漢語

手機。。。

原來香港係叫開手提（電話）
後來自由行多咗先叫叫吓咗做手機

綠茶婊
同
渣男

我撐你但你真係走先，我頂一頂

仲有 優化
明明就有好多可以更加準確既字眼：
提升 改善 改善 改良 調整 保養 加固 維修

乜柒都優化

營造都有錯？

我都唔明

ths

台灣有用唔等於唔係蝗語

打造，營造肯定係支國嘅垃圾詞語

乜撚嘢都係用打造on99

呢個應該係濫用問題，唔係蝗唔蝗問題

台灣有用又點

約炮又有幾多人知原本叫開房？

兒登邏輯：
我一直以來都冇見過人咁用 仲唔係蝗語？
醒起之前有兒登仔坳未聽過冰格就話係蝗語

睇完你講 蝗語我知啦
但書面語呢？
小三就係書面語？

書面語跟咩標準?

但比人濫用到見到就唔耐煩
fix bug就fix bug啦 乜都優化
係得中國會咁用 用到其他人唔想用

其實真係唔關事
當年 手機 手提 電話都有人叫 無話叫開咩 而手提又係3個裡面最應該被淘汰 手提可以配太多野 手提電腦 手提遊戲機 手機電風扇 完全唔應該等同手提電話

其實唔用台灣用字有咩問題？
我地又唔係台灣人，我地又唔係用普通話

推

X0後呢個係支那用字但係香港人成日用
台灣好少用

但廣東話，俗語其實一直都受外地詞彙影響已成 早期好多英文音譯，潮州話轉化

連登仔最中意講嘅五毛算唔算蝗語，點解唔用五角/五毫子。

認同
我自己係3樣都會叫
睇當下諗到邊個姐

佢將好多個字合併晒一個字咁用。

咩係X0

80後嗰啲

本身唔係，不過香港小用而大陸用得多，
變左好似蝗語

打造武器

其實大部份香港人都識分，係連登仔唔識咋

鑄造！建造！創造！ 三個詞語 各有用意！ 打造以偏概全夾硬插入取代前三者真係洗腦一號詞語

小鮮肉點解係起下面唔係上面?

劍橋都有優化字眼

鑄造，建造，創造都唔撚同，
將香港打造成東方之珠、國際城市，
明顯唔同意思

你幾歲

梗係唔撚同啦⋯都話各有用意囉⋯

因為小學未開學

「樓主」

正如劍橋既例句，optimisation 係工程用語。隱含左有optimal point，咁先有optimisation. 但係現時就在各種情況都夾硬用優化。

啥事?
蝗語用着挺好玩嘛

優化以前真係未見過 唔係濫用咗 我估係真係嗰邊啲字

優化
我最早見到古早年代嘅技術書，fine-tune嘅意思，不過支那人唔識字咁乜都用佢；而且同改變唔同，係佢已經正常及運作良好之下作出「小改動」進一步提升效能先會叫優化。

支那濫用字

証明你年輕啊⋯⋯

我曾經活係只有手提依個叫法嘅年代⋯⋯

萌 好明顯係源於日本後尾傳入台灣香港 再進入中國大陸 問吓啲80後嘅動漫迷 佢哋一定係咁答你

利申：冇睇開動漫 純粹知

雲外看 新生趣

cctoy好多垃圾00後

樓主標題寫就寫蝗語vs書面語，但內文由頭到尾都冇解釋過書面語其實即係d乜來，同埋蝗語同書面語嘅分別，剩係求其舉幾個例子就算（有d仲要係錯）。

香港明明係講廣東話，而廣東話本身都係有自己嘅文字，直接用來寫文都得。而書面語嘅角色同普通話一樣就係用來俾其他華人睇得明至用，本身就唔應該歸類做廣東話。

樓主將書面語同廣東話bind埋本身就係一種錯誤，都仲未講台灣slang唔等於書面語

魯迅嗰期都會寫嗰堆先叫書面語小三明顯係新作既蝗語，台灣出又點，台灣都係講蝗語

魯迅作為白話文運動既旗手比你話佢寫書面語
根本書面語就係毒瘤
每個人都應該有能力我手寫我口
強行將書寫語言加以改變同規範以同口語割裂
係港共政權殖民反動統治既一大力證

白話文運動咪就係搞個書面語出嚟人哋既白話寫做書面咁解，無話係粵語白話喎

好多典型蝗語
就係用英文直接轉做中文黎用
通常仲要用到好out of context
實搵到有英文翻譯既

不過大把人會話台灣都用左好耐 黎justify唔係蝗語
但係又唔知台灣同大陸用字會互相影響

台灣叫先又點
本身已經有詞語叫「二奶」

白話文運動本質上就係消滅當時既書面語-文言文
而諷刺既係今日香港又有人將魯迅等人既白話文精英化 做新時代既文言文
你都識講書面語係人地既白話 咁點解香港既白話唔可以用做書寫
香港既書面語本質上就係一個歧視政策
矮化本地語言 將香港人視作蠻夷
當你要將思想紀錄 就要用北方精英既高尚語言
不論從本土角度或者係大中華既角度
書面語政策都係落後反動
係延續左港英時代既殖民式政策

而你盲目引用魯迅去正當化書面語 但係又無視白話文運動既中心思想

你意思係喺工程界就用得優化
其他地方就唔應該用？

咁呀樓豬唔識分白話文vs蝗語吖嗎我梗係講返個大路啲既定義出嚟，學校學既白話文就係嗰堆的呢嗎
下下講精神咪越講越亂囉，白話文就係魯迅嗰期北方話，蝗語就係現今哩期北方話，咁分咪清楚

廣東話本身就係語言
我手寫我口就係書面語
你最多話廿係口語 二十係書面語（何況廿字仲係古用法）
但你話二奶係口語 小三係書面語我絕對不能認同
二奶比較通俗市井 要文雅可以用情婦
用北方官話/台灣國語既流行語潮語網絡用語就當書面語我就唔會認同

你又知係00後？

細蚊仔等於小朋友

個逼字真係好撚難聽
咩裝B 你媽B
咁有冇裝A裝C裝D你媽E你媽F
成日見到有個去咗中蟈讀間垃圾大學嘅師姐寫蝗語就有衝動del咗佢
你依家都唔撚識寫正體字不如唔撚好用ig用返你嘅we7啦

你條仆街包二奶! (二奶係坐穩有身份，通常個男人結左婚)
死狐狸精勾引我老公! (狐狸精，入侵階段，未知做唔做到二奶)
你出面係咪有左第二個! (第二個，被懷疑階段)

小三應該係未結婚，又係有穩定三角關係
應該要叫第三者
例句：
唔小心做左第三者
Vs
唔小心做左小三

點解作文只可以寫巧克力，唔可以寫朱古力，北佬出口就可以成文、係書面語？

因為要正音其實係要寫做朱咕力

小店
舖頭

屌打
小姐姐

咁可能你係活係大哥大年代 因為之後嘅年代我都已經存在

請問視頻既書面語係咩？

耳機都係 以前叫耳機 依家變左耳筒
講耳機 無人明

你講緊既"中文書面語",係咪"北方話既書面語"

廣府話既書面語係咁既，已經被打壓過百年

我同啲朋友都係叫電話多，係街講唔通講緊屋企電話咩
利申：90後頭

聯系
系你老毋

廣東話是聯絡

其實好多台灣人都講，但唔該你講呢啲嘅時候用普通話講！！！

我唔會係工程外用優化一詞
例如將一張椅改良得更舒適，我唔會話「優化」張椅。

但改良個尿袋令佢可以減少電力損耗，輸出更接近理論上限，咁我就會用優化。

而家d人濫用優化只係掩蓋現狀況既不濟，唔敢講改良。

繫

有樣野叫書面語

坑爹
牛B
老鐵
扎心

cctoy:
台灣國語=蝗語
但係又要承認台灣唔係中國

根本好多台灣人都唔CARE自己文化被入侵 不斷用緊都唔知
直頭連台灣人用開既都唔好用囉 佢地用係佢地事
係度分係唔係台灣發明都多鳩餘
屌佢地既話 佢地屌返你轉頭話唔好咩都政治化

咁梗係啦 人地用開民國紀年架嘛

on99
手機都係香港叫先

1997年撚有自由行咩
支那仲食緊泥撚有錢買手機咩

正常本地用語演變就當支語

綠茶婊都唔知到底做乜鳩
直接d 叫姣閪 臭雞 仲爽啦

系你老母

唔同意你個台灣人唔care文化入侵

台灣係國語普通話係支語

實際同佢地溝通 尤其後生果輩 咪又係小3 綠茶婊 渣男 小鮮肉
PTT都有人講入侵好嚴重 但現實咪又係大部份人覺得無問題
尤其係已經都講慣左 早幾年未到咁僵既時候最嚴重

去PTT mobile一睇仲大把人買支那手機
冇出行貨都要特登買水貨

因為依家香港用緊果套「書面語」本身就唔係基於廣東話做出來嘅，係依照當時嘅北京官話（現今普通話）做出來嘅。

所以未有一種感覺就係逢親用普通話讀到出來嘅都可以歸入書面語，事實上如果係以講普通話為母語嘅人嘅角度來睇，呢樣嘢其實都冇錯，因為書面語嘅精神係我手寫我口。

但香港嗰套「書面語」本質上就係天生殘缺多舊魚，粵語有完整文字，可以直接寫出來，本身就應該要有粵語書面語。

即使當佢冇問題，香港嘅「書面語」根本唔應該包含非廣東話性質嘅詞語，支那同台灣來嘅根本就冇分別，唔可以當例外。所以樓主話咩小三果d台灣用語根本都唔可以當成香港嘅「書面語」。

連登仔: 睇唔到

咪撚on9啦弱智獨醒撚
美式英語=英式英語
咁美國係唔係英國呀

又作野！！不嬲都係支那叫開先

即係愛爾蘭而家用英文多又代表佢係英國一部份？

影片 短片囉

有人曾經活係只有大哥大哩個叫法嘅年代
即係手提哩個叫法都係支語啦

有人曾經活係只有冰室哩個叫法嘅年代
咁茶餐廳一定係支語啦

有人曾經活係只有公仔書哩個叫法嘅年代
即係漫畫哩個叫法係咪都係支語啊?

又係你個智障

認同"優化"係比人濫用多過佢本身係蝗語
只係最鐘意濫用佢既人都係中國人先比人覺得係蝗語姐
另外係數碼產品上os同硬件配合程度既改善令到成個產品既performance提高我覺得用優化都算適合

刀劍可以用鍛鍊 鍛造

整個表出黎就係?
套手機兇靈2000年上,你個表已經唔準啦

總之就避免用打造啦 因為唔同情況都有唔同既字用

呢個只係支那乜鳩都用佢搞到詞彙庫冇哂字咁
唔係蝗語，係純粹既中文水平差

但係其實好似真係代替唔到優化
提升無得就咁用, 一定要講埋提升左啲乜野, 例如係效能, 表現, 唔可以講對個安排or系統提升左
改善改良改進, 背後有個意思係講之前唔好, 係差, 先至要改, 個語境無咁謙虛
完善就有完美極致嘅意思, 同樣都係講出嚟無咁謙虛
調整保養維修都主要係件野壞左, 變返去壞之前個狀態嘅意思
加固直頭無得亂用,得實物可以用,虛啲嘅例如制度安排唔用得 同埋加固系統嘅意思係耐用左, 表達唔到其他enhancement
諗落真係得優化先表達到個種做左少少野改良左, 又不至於踩上一手嘅感覺

咁就代表可以用80後呢啲匪語？

唔介意撐廣東話
但唔好屈蝗語
台灣已經有部分人俾支語警察搞到煩
不利軍心

我幾時有講香港人用就冇問題
我上面都講左台灣人咪又係用好多匪語
成日都老司機 開車囉 顏值呢D

我記得微積分可以一塊平身既紙皮
點先可以砌到一個紙盒,而個紙盒體積係最大(計個長闊高)
呢種都係優化

優化係某方面既計算令成本效率
或者某d數字最大化
但唔係樣樣野都岩岩用
大陸就係衰亂咁用

改進已經ok
再唔係升級都得
駛撚用優化

想知第n波出處係咩？

成日聽到咩一波攻勢、一波疫情，印象中讀書年代一直都係學「一輪攻勢」、「一輪疫情」

純粹想搞清楚先再排支那文化

歐化中文黎 波=wave

字詞之間有所謂 nuance
漠視nuance乜鳩都用優化同漠視nuance覺得優化冇存在價值其實都係一樣
優化本身冇問題 係中港官員亂鳩咁用

都話有個改字 個語境相對無咁謙虛
升級係未到
優化係用嚟表達做左少少野 無乜改動 加左少少野落去 未到質變 又唔算好明顯嘅upgrade

其實係 改良改進升級優化全部都唔係講緊同一件事
優化嘅用法最多算歐化中文 係支支濫用先蝗化左

咁用台灣用字點解要屌鳩人先
反蝗語係好 盲反就大獲啦

連登仔意識形態行先 明明係要玩爛中華文化 香港文化先抬得起頭 跟住成班人係度拗雅言正音 優化唔用得呀 蝗語黎架

一定係手提，講手機正垃圾蝗

手機 手機 手機

唔識扮識，誤人子弟

一開始一定係手提或者叫大哥大，手機真係好後期大陸用語

你想講手提電腦定手提風扇

因為樓主講既全部都係支那話唔係書面語

唔識中文既人矯正人地中文

沈殿霞教欣宜減肥

咁點解係聯繫匯率唔係聯絡匯率呢 聯繫感情又可唔可以講成聯絡感情？

手提仲撚衰 詞不達意

所以小鮮肉唔係支那語
求教，真係唔識

真

所以小鮮肉係唔係支那語
求教，真係唔識
樓豬去左邊？

乜up
你想講全部都係蝗語
定紅字list蝗語
黃字list唔係蝗語

咁營造氣氛要點講？

呢本書

仲有持份者

Fine-tune 應該喺「微調」

萌都係？
我都好奇有咩字可以代替萌

而家咪話台灣冇人用囉
九唔撚搭八

乜撚野打造 小鮮肉 小三
成陣蝗味出曬黎
D人最鍾意用台灣有用黎到做藉口
根本就算台灣有用都唔應該講
更何況佢地2地用字同化左咁多而好多字香港都有自己本身一套講法

結論樓豬一係弱智一係支那賤種黎

係呀

咁我問你二三十年代香港嘅中文報紙 佢哋寫嘅白話文係用廣東話口語定書面語 如果以前都冇嘅話 咁即係話呢個行為絕對不必

咁上世紀二戰之前嘅本土香港中文報紙點樣報新聞？